港台工會：譴責傷及記者的暴力行為, 但亦質疑《禁蒙面法》

港台工會：嚴厲譴責任何傷及記者暴力行為

香港電台節目製作人員工會就近日有本台同事採訪時受傷發表聲明，嚴厲譴責任何傷及記者的暴力行為，並對受傷同事致以慰問，重申任何傷害前線新聞工作者的行為，均嚴重干預新聞自由。

工會表示，昨日在警方於灣仔清場期間，本台電視部一名記者採訪時被燃燒彈誤中，頭盔及雨衣着火，面部灼傷，須送院治理。聲明又提到本月一日，本台英文新聞部一名記者在長沙灣採訪時，右眼角疑中彈受傷，即時紅腫，一度差點未能張開右眼，同日，一名本台攝影師在太子採訪時，腳部疑中彈受傷。

工會又質疑政府未有汲取修例爭議教訓，沒充份諮詢就試圖繞過立法會，推出禁蒙面法，並新增刑事罪行，令衝突有可能進一步升溫。工會促請政府勿火上加油，認真回應社會訴求，徹底解決問題。

真係幫到盡

RTHK證實: 本台記者著火, 黑衣示威者即時幫忙救人

份聲明拉埋早前中彈既嚟講
就順便批評埋政府

真係要對港台

In RTHK we trust

Rthk多謝哂

不割

有時唔洗下下硬打既，轉個方式抗爭都得
比勇武叉叉電 比文宣組做下野

呢場抗爭要贏一定要學識剛柔並用

中彈率會唔會太高

請前線手足務必小心, 勿傷及, 誤傷 記者, 急救或一般市民

不割既最佳例子

港台最高質

推good news

推

多謝RTHK

不割席

核彈都唔割既極致

行動Post :

目標一、哂馬
由於警狗唔再批不反，即使批左亦會製造衝突。
為左令和理非可以舒舒服服地出返黎，展示人數同民意，
所以就利用黃店門外既人龍，製造畫面同話題吸引媒體注意。

目標二、支持黃色經濟
依幾個月生意難免受影響，加上可能被藍絲杯葛，
良心黃店係好需要大家支持。
最實際既支持當然就係拎銀包出黎，入錢入錢入錢！
另外參考連登既食評，由於良心經營既關係，黃店食物質素一般都偏高，
絕對係win win雙贏！

------------國際文宣------------
請將買返黎既貨物/食物/單據同排隊盛況
一齊用#Buy4HK
放上IG, Twitter, reddit

sorry記者朋友

不分化

全民㩒爆atm

姐係話下次你哋要掉準啲

誤中副車對唔住

冷處理，但前線記得小心d
不割

港台

被燃燒彈誤中
RTHK

Pish

push

勿分化